麻雀有豁免4人聚會，係咪因為黑社會經營？

行政會議昨日（27日）舉行特別會議後，決定推出多項措施限制人流聚集，包括限制禁止4人以上聚集，關閉戲院及健身房等設施。其中限制餐廳、公眾娛樂場所、戲院、健身室等場所的措施，有關法例昨晚（27日）正式刊憲。但根據條例定義，港人常見的娛樂場所，例如卡拉OK及麻雀館等，可能不受新法例規管。

最新刊憲的是《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》，賦權食物及衞生局局長就「餐飲業務」及「表列處所」發出指示，規管所屬業務經營。其中「表列處所」涉及6種場所，包括遊戲機中心、浴室、健身中心、遊樂場所、公眾娛樂場所及設置（或擬設置）供租用舉行社交聚會的處所（一般稱為派對房間），分別根據《遊戲機中心條例》、《商營浴室規例》、《公眾衞生及市政條例》及《公眾娛樂場所規例》來定義。

然而，翻查相關條例內容，當中部份條例的定義與常人理解略有不同，例如《公眾娛樂場所規例》，將「娛樂」定義為音樂會、歌劇、電影放映、演講及展覽等，甚至包括馬戲表演及賣物會等。然而，對於港人常用的娛樂場所，例如卡拉OK及麻雀館等，則沒有相關定義。

晚上政府「添馬台」facebook專頁解釋12種情況下可獲豁免，分別為：乘搭交通工具、執行政府職能、履行政府職能、在工作地點工作、醫院或醫護服務、同一住戶單位內生活的人、司法機構進行法律程序、立法會或區議會的程序、喪禮或祭祀先人、不多於20人的婚禮、團體履行法定責任的會議及健康衞生講座，但同樣未有明確表明相關娛樂場是否同樣禁止。

大律師陸偉雄：發現漏洞或需再堵塞

翻查資料，卡拉OK其實另設法例《卡拉OK場所條例》作規管，麻雀館亦可能根據《賭博條例》發出牌照。換言之，包括卡拉OK及麻雀館在內的娛樂場所，由於未有在新法例中列明，可能毋須關閉。

大律師陸偉雄認為，由於相關法例推出較為倉卒，執行期間如發現漏洞可能需要再堵塞。他又指，政府設立法例時，未必以相關場所牌照作為出發點，只要4人以上聚集，相關部門便可禁止。

【全城禁聚】麻雀館未受規範熱鬧依舊 陳肇始僅「強烈呼籲」自發停業

警黑要同聯誼嘛

麻將館個牌費幾貴，政府點斷自己米路

最後，第一，麻雀館賺多少錢呢?

現在香港最大的麻雀集團就是瑞興麻雀，包括瑞昌、瑞豐、誠興麻雀館等。由前探長石鑑輝創立，人人都知道他身家幾百億。代表麻雀館，肯定賺到錢。新玩法、新移民、新遊客、新設備，成為麻雀館近年的四大新動力，但政府現在又難發牌， 我自己親身去了好多間麻雀館，都要排隊打牌。往往旺足12小時。現在就要跟你計數。

以一間麻雀館有三十張枱為例，每局玩三至五分鐘，即是一小時就能夠玩12局，三十張枱，12小時，全場全日就有4,320局。我明白，未必由朝旺到晚，就打個七折，即是每日3,000局。

注額平則街坊100/200，貴則旺區10000/20000，開槓馬上付款，自摸三家付，中獎馬又雙倍，就當每局平均係300/600，明槓每位300，再自摸食糊每家收600，合共2,700，抽水5%即係135。

每局抽水135，乘以每日3,000局， 即係合共抽水差不多四十萬。乘以30日，即每月抽水約千二萬。

黑社會經營，每月收入過千萬，政府邊夠膽停佢
但明明係高危傳播活動

會去麻雀館嘅人，奶嘢都唔抵可憐

邊爐群組
佛堂群組
酒吧群組

下一個：
麻雀館群組

一齊噴的口水落去，你摸佢摸我又摸，摸完再自摸...

大家開心摸....
爆棚！！

大陸城管都打爛d麻雀枱
香港仲可以打
痴線

佢地唔夠膽捉自己友

黑警 邊敢去掃場阿

問題係 呢班仆街會傳染到人呢..
佢地死撚晒都冇人可憐
但我唔想一齊死呀

Push

留名等BinC

真係高風險到爆

瑞字頭水房睇， 但水房話事人好似近年好低調?

個場洪興，黑警自己人嘛

卡拉OK及麻雀館係邊D人開的?
諗下咪知道點解豁免囉